轉數快下周日作系統保養 實時服務暫停3粒鐘

金融管理局今年9月推出的即時跨行轉帳平台「轉數快」系統啟用約一個月，即爆出轉帳支付漏洞，令騙徒可伺機行騙，轉數快「錢包」自動增值一度叫停。該局今日(10日)宣布，轉數快的營運商香港銀行同業結算有限公司定於下周日(16日)清晨3時至6時進行系統保養。

在有關時段內，轉數快的所有實時服務，包括實時轉帳及在轉數快登記手機號碼或電郵地址作爲收款帳戶代碼的服務，均會暫停。

porgrame 可以點保養 啲code 會壞架

伺服器保養

點保養 真心想知 你話一架巴士/飛機啲螺絲會鬆要保養都講得通 但一個已經寫好左嘅programme / server 可以點保養 想學野

寫好左既code點解唔可“保養”，可以bug fix，可以improve security，可以improve performance
寫套system 閒閒地幾千幾萬行code，唔係個個function都一定寫得完美，功能上係做到同無爆鑊。但都可能有地方要改，要deploy update左既code落套行緊既system